Edward kon alleen maar een verklaring proberen door te veronderstellen, dat, misschien, bij het eerste toevallig ontmoeten, was de ijdelheid van degene die zo gewerkt had door de vleierij van de ander, om geleidelijk over te gaan tot de rest.
Elinor herinnerde zich wat Robert haar had verteld in Harley Street, in zijn zijn mening over wat zijn eigen bemiddeling in de zaken van zijn broer zou kunnen hebben gedaan, indien toegepast in de tijd.
Ze herhaalde het aan Edward.
"DAT was precies zoals Robert," - was zijn onmiddellijke observatie .-- "En DAT, "voegde hij er nu aan toe," misschien in ZIJN hoofd zou kunnen zijn als het de kennismaking tussen hen begon voor het eerst.
En Lucy misschien eerst denk alleen maar aan het verkrijgen van zijn goede diensten in mijn voordeel.
Andere ontwerpen misschien daarna. "
Hoelang het tussen hen had geduurd, was hij echter gelijk een verlies met zichzelf te maken; want in Oxford, waar hij was bleef voor de keuze sinds hij zijn ontslag nam in Londen, hij had geen middelen van het horen van haar, maar van haarzelf, en haar brieven tot het allerlaatste waren niet minder frequent, noch minder aanhankelijk dan normaal.
Niet de de minste verdenking was daarom ooit opgekomen om hem voor te bereiden wat volgde; - en toen het eindelijk op hem losbarstte in een brief van Lucy hijzelf was al een tijdje, dacht hij, half stomverbaasd tussen het wonder, de gruwel en de vreugde van zo'n bevrijding.
Hij plaatste de brief in de handen van Elinor.
"GEACHTE HEER, "Ik ben er heel zeker van dat ik al lang je genegenheid verloren heb, Ik heb mezelf de vrijheid gegeven om de mijne te schenken op een ander en twijfel er niet aan dat je daar net zo gelukkig mee bent hij zoals ik eens dacht dat ik misschien bij je was; maar ik minachtte een hand te accepteren terwijl het hart was een ander.
